北韓五大智能手機品牌

在北韓熱賣的阿里郎171智能手機。（互聯網）

北韓官方新聞罕有地出現智能手機介紹特輯。（互聯網）

阿里郎171智能手機聲稱由北韓自行研發，鏡頭像素更形容勝過iPhone 8。（互聯網）

外觀被指抄襲iPhone的北韓國產手機品牌金達萊。（互聯網）

北韓市面開始出現智能手機專賣店。（互聯網）

隨着南北韓和好，北韓開始發力搞好經濟後，外媒相信，愈來愈多北韓國民可以獲准使用智能手機，預計今年北韓手機用戶數量將會由去年的400萬增加到500萬。

至於北韓國內活躍的智能手機品牌，未來可能會是蘋果公司(Apple Inc.)iPhone，又或者三星Galaxy S和Galaxy Note，但現時，全國均由北韓自行生產的五大品牌所壟斷。

外媒報道，北韓政府近幾年才開放予市民可使用智能手機，由2014年至今，現時大約有五大智能手機品牌可供國民選擇，而這些北韓國產品牌手機的名稱外界可能連聽都未聽過。例如一款在2014年推出的智能手機「Pyongyang(平壤) Touch」，運行Android作業系統，主打年輕人市場，手機具備粉紅、海軍藍和白色選擇。

同樣是北韓自行研發的Phurun Hanul H-1智能手機則走高端路線，手機擁有指紋認證、高速運算晶片採用高通的驍龍835晶片，以及6,000毫安的大容量電池。

另一款更為流行的是阿里郎系列手機，有指是平壤手機山寨中國手機Uniscope而來，同樣於2014年面世，首個機款叫做「阿里郎AS1201」。而近年才出現的北韓智能手機品牌則是「Jindallae」(金達萊)，2017年開售，由北韓公司Mangyongdae Information Technology自行生產及研發。

目前，北韓境內出售的手機，最好賣的是阿里郎和平壤兩大品牌，另外還有金達萊、金阿里郎和Phurun Hanul等合共五大智能手機品牌。而近年最受歡迎的機款是金阿里郎和阿里郎171。至於售價方面則不詳，但據了解，售價絕不便宜，由約5,000港元至約4.5萬港元不等。

不過，若論北韓近年最矚目及引以自豪的智能手機，則是今年六月推出「阿里郎171」智能手機，這亦是阿里郎系列第五款智能手機。北韓領袖金正恩參觀過阿里郎手機廠房生產設施，亦大讚該款新推出的阿里郎171手機性能。

阿里郎171手機採用台灣聯發科十核心的MT6797處理器，操作系統則為Android 7.11。該手機並沒有使用近年流行的全面屏幕，正面則有指紋識別的設計，跟一般智能手機一樣擁有基本的4GB+32GB的儲存容量，前置鏡頭800萬畫素，後置鏡頭是目前主流的雙鏡頭，1,300萬像素比iPhone 8更高。

不過，北韓所有手機都需要另外購買電話SIM卡。有指，連手機原本附帶的物件都要單賣，更不可能免費提供SIM卡，而SIM卡價格是依據容量而定。至於北韓的Android智能手機上使用的App，要到政府指定的實體店購買下載，原先手機預載的都是北韓政府的App。而北韓手機都不能連線國外網站。

4.5萬港幣
仲要係抄中國機既老翻

表裏匯價差距嚟之嘛
實際當5000得架啦,雖然都係開天殺價

用過
佢開機果陣既開場動畫係一枝火箭向上發射

行android ?

我屌....佢地點拎到高通835, 聯發科d U
聯合國有制裁條款出左黎，擺明又係支那屎為中興幫手偷盜入境啦

有冇內置金將軍拎石仔扔上太空毀滅美國衛星既精彩動畫？

同樣是北韓自行研發的Phurun Hanul H-1智能手機則走高端路線，手機擁有指紋認證、高速運算晶片採用高通的驍龍835晶片，以及6,000毫安的大容量電池。

好心大廠學下人地, 旗艦都大電

係唔係因為佢地D CPU由專人係外地買入再帶過去所以要4.5萬....

同南韓做嘅嘢有咩分別？

北泡人要儲幾耐錢先買到5000銀電話？

想買

超普通Android機

金仔加持版

最安全 無錢加入監控元素

會唔會根本只係搵其他國家代工？

金仔會唔監控北韓人

佢識先得架

手機用AN 電腦用window

你咁講佢乜都唔洗監控啦 點止電話
一定有IT人識搞架喎
會唔會係靠佢自己一個人

金仔成家用iphone . 用mac , 北韓人